[補選]與周庭爭票 陳家珮：冀成熟宅男顧全大局

立法會補選明年三月舉行，港島區形勢壁壘分明，料是新民黨南區區議員陳家珮與香港眾志周庭之爭。被問到周庭以年輕取勝，或會吸走不少「宅男」及同情票，陳家珮直言不擔心，直言與周庭「各有市場」，冀以專業、家庭形象爭取支持，又笑說希望一眾成熟的宅男可以顧全大局，「明白難以避免『後生投後生』，但我無法逆齡」。
陳家珮指，相信自己與周庭各有市場，又笑說希望一眾成熟的宅男可以顧全大局。

現年37歲的陳家珮是南區區議員，有意更上一層樓，挑戰明年三月立法會補選港島區議席。去年立法會選舉，她排在葉劉淑儀名單第二位出選港島，並因此而放棄美國國籍。陳家珮表示，一直有決心為香港做事，又形容自己的政治理念平和，希望集中做好民生工作，「不會像潛在對手那麼激進」，又認為區議員的工作夠「接地氣」，熟悉地區議題和運作，「希望友黨全力支持」。她稍後會與葉太一起約見地區人士，尋求支持。

陳家珮現時為一子之母，深明職業女性要兼顧家庭和工作的難處。她尤其關注外傭議題，希望推動政府增加資源，加強社區褓姆計劃、重建鄰里守望之情。她又說，現時樓價高企加上工作前景欠明朗，種種因素積壓下令青年怨氣增加，認為土地房屋供應對民生影響深遠，「只要土地供應穩定，青年人就不會那麼絕望。」
【立會補選】學民女神VS葉劉接班人 周庭、陳家珮誰來頭更勁？
【政壇諸事町】搶閘拉票 鄭泳舜獲楊潤雄撐參選？ 陳家珮扮廚神
新民黨宣布派陳家珮戰港島補選 葉太暗揪勁敵周庭：對佢唔熟悉
被喻為「葉劉頭號接班人」，部署選舉之際，陳家珮說葉太給了她不少「貼士」， 其中一項便是教她回答傳媒提問時不要「遊花園」，要直接了當。 被問到對選情有否信心，陳家珮說現時立法會的政治氣氛對選舉有直接影響，雖然對選舉不太樂觀，但直言有信心，「會盡力做，做到200分」。陳家佩現時開始在網上展開軟銷攻勢，拍攝自我推銷影片，希望增加公眾對她的認識。